{
    "question": "Apakah yang dilakukan umar bin khatab untuk membedakan kaum muslim dengan kaum nasrani",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p>Jasa umar bin khattab yang dapat membedakan antara kaum islam dan kaum nasrani adalah adanya perlindungan spesial umat nasrani di kekafilahan mayoritas islam pada masa itu, yang jaminan kegamaan dijamin oleh kekafilahan, sehingga masyarakat beragama nasrani pada masa kekhafilan Umar dijamin, dan memiliki toleransi yang besar di kekafilahan yang mayoritas menganut agama islam</p><p></p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bermacam-macam-bahasa-arabnya-394",
            "question": "Bermacam-macam bahasa Arabnya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>banyak</p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Soalnya mna nih,kok kosong</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-3-penyebab-atau-dampak-perubahan-lingkungan-lingkungan-245",
            "question": "Tuliskan 3 penyebab atau dampak perubahan lingkungan (lingkungan menjadi rusak)    yang disebabkan oleh manusia terhadap keseimbangan ekosistem!\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membuang sampah sembarangan</p><p>mencemari lingkungan</p><p>danembuang sampah di laut</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Membuang sampah sembarangan</p><p>-Penebangan hutan secara liar</p><p>-Limbah pabrik yg dibuang secara bebas</p><p></p><p>Maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-apa-saja-imperialisme-berdasarkan-tujuan-penguasanya-746",
            "question": "Sebutkan apa saja imperialisme berdasarkan tujuan penguasanya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>ALLAH SWT </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#MAAF KALO SALAH</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "orang-yang-berusaha-menjaga-lisannya-dari-ucapan-yang-dapat-meluk-134",
            "question": "Orang yang berusaha menjaga lisannya dari ucapan yang dapat melukai perasaan orang lain adalah contoh perilaku beriman kepada malaikat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib dan Atid adalah pencatat amal baik dan buruk</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kepada Malaikat Raqib dan Atid</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Malaikat Raqib mencatat amal perbuatan baik</p><p>Malaikat Atid mencatat amal perbuatan buruk </p><p></p><p></p><h3>maaf klo salah </h3><h3>smg membantu^^</h3>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "karena-penguasaan-ilmunya-maka-nasihat-fawatnya-sealu-didengar-968",
            "question": "Karena penguasaan ilmunya , maka nasihat fawatnya sealu didengar oleh    khalifah-khalifah sebelumnya. Ali bin Abi Thalib ditempatkan pada posisi...\r\na. Panglima perang\r\nb. Pembantu setia\r\nC. Qadi atau mufti\r\nd. Perdana mentri\r\n\r\ntolng di jawab ya kk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>B.Pembantu Setia /A.panglima Perang</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga membantu dan bermanfaat</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berdasarkan-keterangan-marcopolo-1292-di-perlak-sudah-banyak-pend-225",
            "question": "Berdasarkan keterangan marcopolo 1292 di perlak sudah banyak penduduk yang memeluk islam dan banyak pedagang islam",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:........</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ornamen-berasal-dari-istilah-bahasa-yunani-kuno-ornare-yang-ber-847",
            "question": "Ornamen berasal dari istilah bahasa yunani kuno \"ornare\" yang berarti\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:<strong> hiasan atau menghias </strong></p><p>Semoga membantu, selamat belajar :D</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ornamen berasal dari kata \"ORNARE\" (Bahasa Latin) yang berarti menghias, bisa juga disebut dekorasi atau hiasan, sehingga ornamen sering disebut sebagai disain dekoratif atau disain ragam hias.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-ini-yang-bukan-merupakan-dampak-positif-pendudukan-jepang-679",
            "question": "Berikut ini yang bukan merupakan dampak positif pendudukan jepang di indonesia adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Penduduk indonesia menjadi menderita</p><p>2. Banyaknya penduduk indonesia yang kelaparan karena hasil panen harus di berikan kepada jepang</p><p>3. Penduduk indonesia hatus menyembah matahari di pagi hari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "khalifah-umar-bin-khattab-wafat-atas-tikaman-seorang-majusi-abu-l-370",
            "question": "Khalifah Umar Bin Khattab wafat atas tikaman seorang majusi Abu lu'luah Al Fairuz budak dari\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>P\u012br\u016bz Nahavandi (bahasa Persia: \u067e\u06cc\u0631\u0648\u0632 \u0646\u0647\u0627\u0648\u0646\u062f\u06cc) atau yang dikenal dalam bahasa Arab sebagai &#039;Abu-L\u016b&#039;l\u016b&#039;ah al-Majusi (bahasa Arab: \u0623\u0628\u0648 \u0644\u0624\u0644\u0624\u0629 \u0627\u0644\u0645\u062c\u0648\u0633\u064a\u200e) atau Abu Lukluk adalah seorang prajurit Sasania yang bertugas di bawah komandan Rostam Farrokhzad, tetapi berhasil ditangkap dalam Pertempuran Qadisiyyah pada tahun 636 M ketika Sasania dikalahkan oleh tentara Muslim Khalifah Umar bin Khattab di tepi barat Sungai Efrat. Setelah ia dibawa ke Madinah, ia berhasil membunuh sang Khalifah pada tahun ke-23 Hijriah (644-645 M).</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ketua-umum-pertama-pimpinan-pusat-ipnu-adalah-739",
            "question": "Ketua umum pertama pimpinan pusat IPNU adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>KH. M. Tholhah Mansoer</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ketua Umum Pertama IPNU adalah KH. M. Tholhah Mansoer yang terpilih dalam Konferensi Segilima yang diselenggarakan di Solo pada 30 April-1 Mei 1954 dengan melibatkan perwakilan dari Yogyakarta, Semarang, Solo, Jombang, dan Kediri.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}